# Γενικά

ο Χαμάλης είναι μια εφαρμογή, για το μάζεμα των βαθμών των τετραμήνων και των γραπτών.

Σε γενικές γραμμές : 
- κάθε καθηγήτρια/ης έχει τον δικό του λογαριασμό και βλέπει τα δικά του μαθήματα.
- υποστηρίζει συνδιδασκαλίες : όλοι οι συμμετέχοντες στην διδασκαλία μπορούν να αλλάξουν
τους βαθμούς του συγκεκριμένου μαθήματος.

- αρχικοποιείται πολύ εύκολα : με τρία αρχεία xls που κατεβάζουμε απο το myschool
- στο τέλος καταλήγουμε πάλι με τρία xls που ανεβάζουμε πίσω στο myschool


Προηγούμενες εκδόσεις του χαμάλη έχουν χρησιμοποιηθεί με επιτυχία δύο χρόνια.


# Εγκατάσταση

Οδηγίες για Debian

1. cd /var/www
2. git clone https://haritak@bitbucket.org/i2g/chamalis.git
3. apt-get install mysql-server

Δημιουργία βάσης και χρήστη
4. mysql -u root -p
5. mysql> create database chamalis;
6. mysql> create database usercake;
7. mysql> create user chamalis@localhost identified by 'your_password_here';
8. mysql> grant all privileges on chamalis.* to chamalis@localhost;
9. mysql> grant all privileges on usercake.* to chamalis@localhost;

Πέρασμα στοιχείων βάσης στον χαμάλη
10. vim /var/www/chamalis/models/db-settings.php 
11. ---- db-settings.php ----
...
//Database Information
$db_host = "localhost"; //Host address (most likely localhost)
$db_name = "usercake"; //Name of Database
$db_user = "chamalis"; //Name of database user
$db_pass = "your_password_here"; //Password for database user
$db_table_prefix = "uc_";

$grdb_name = "chamalis"; //Name of Database
$grdb_user = "chamalis"; //Name of database user
$grdb_pass = "your_password_here"; //Password for database user
...
---- db-settings.php ----

12. cd /var/www
13. chown www-data:www-data -R chamalis
14. cd /var/www/chamalis
15. unzip userCakeV2.0.2.zip -d /tmp
16. mv /tmp/userCakeV2.0.2/install .

--- enable php on your web server ---
17. apt-get install lighttpd php5-cgi
18. lighty-enable-mod fastcgi
19. lighty-enable-mod fastcgi-php
20. service lighttpd force-reload
apt-get install php-gd apache2 



14. visit http://yourdomain/chamalis/install
15. click στο install
rm to install





Κάνουμε το repository clone σ'εναν φάκελο, πχ /var/www/chamalis
Κατόπιν ρυθμίζουμε κατάλληλα τον webserver που έχουμε ώστε να εκτελει cgi scripts σ'αυτόν τον φάκελο.
Δημιουργούμε τις βάσεις για το usercake και τον χαμάλη (υπάρχουν οδηγίες - σκριπτάκια μέσα στον πηγαίο κώδικα)

Χρειάζεται επίσης να εγκαταστήσουμε εκτός από την php και την βιβλιοθήκη gd (php-gd) και
να την ενεργοποιήσουμε.

Ξεκάθαρα αυτές οι οδηγίες θέλουν βελτίωση. Αν κάποιος λίγο έμπειρος την κάνει την διαδικασία, ας
κρατήσει πιο αναλυτικές πληροφορίες για να βελτιώσουμε αυτό το readme.

********** Chamalis README *****
[Installation notes follow]

Permission is hereby granted, free of charge, to any person obtaining a copy
of this software and associated documentation files (the "Software"), to deal
in the Software without restriction, including without limitation the rights
to use, copy, modify, merge, publish, distribute, sublicense, and/or sell
copies of the Software, and to permit persons to whom the Software is
furnished to do so, subject to the following conditions:

The above copyright notice and this permission notice shall be included in
all copies or substantial portions of the Software.

THE SOFTWARE IS PROVIDED "AS IS", WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND, EXPRESS OR
IMPLIED, INCLUDING BUT NOT LIMITED TO THE WARRANTIES OF MERCHANTABILITY,
FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE AND NONINFRINGEMENT. IN NO EVENT SHALL THE
AUTHORS OR COPYRIGHT HOLDERS BE LIABLE FOR ANY CLAIM, DAMAGES OR OTHER
LIABILITY, WHETHER IN AN ACTION OF CONTRACT, TORT OR OTHERWISE, ARISING FROM,
OUT OF OR IN CONNECTION WITH THE SOFTWARE OR THE USE OR OTHER DEALINGS IN
THE SOFTWARE.

Use at your own risk.

*********** Installation notes *************

When installing userCake remember to create both databases (both for
userCake and for chamalis, otherwise installation of userCake fails.)

Note that usercake requires the GD library for php in order to
display the captcha correctly. That means :
1) install the library : under arch linux that is : pacman -S extra/php-gd
2) edit /etc/php.ini to enable the library (uncomment the line about gd)
3) restart httpd

Also required is the zip library:
edit /etc/php.ini to enable the zip library and restart httpd
